{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005766",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "광양 골약동 통사 느티나무"
    },
    "text": "光陽谷若洞通寺ケヤキ (광양 골약동 통사 느티나무)\\n\n全羅南道光陽市骨若洞ファンギリ324\\n\n光陽市骨若洞黄吉里通寺村には、500年以上もの樹齢を誇るケヤキがあります。このケヤキは、1968年3月2日に保護樹に指定され、現在は光陽市によって管理されています。木の高さは12mで、周囲は6.6m、木を支えるために3つの台座が設置されています。 このケヤキは毎月の大晦日に村の人々によって祭祀が行われ、村に災いが起きた場合には正月15日にも祭祀が行われます。ケヤキの葉が春になると青々と茂り、その年の収穫が豊作になるかどうかが分かるとされています。豊作の年はもちろん、凶作の年には村人たちは心配と期待を抱いています。",
    "QA": [
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキはどこにありますか？",
            "answer": "光陽市骨若洞黄吉里通寺村にあります。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキは何年以上の樹齢を持っていますか？",
            "answer": "500年以上の樹齢を誇ります。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキは何日に保護樹に指定されましたか？",
            "answer": "1968年3月2日に保護樹に指定されました。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキの高さは何メートルですか？",
            "answer": "12メートルです。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキの周囲は何メートルですか？",
            "answer": "6.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキを支えるために何個の台座が設置されていますか？",
            "answer": "3つの台座が設置されています。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキの祭祀はいつ行われますか？",
            "answer": "毎月の大晦日と正月15日に行われます。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキの葉が茂ったら何が分かるとされていますか？",
            "answer": "その年の収穫が豊作になるかどうかが分かります。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキを災いが起きた場合に行われる祭祀はいつですか？",
            "answer": "災いが起きた場合には正月15日にも祭祀が行われます。"
        },
        {
            "question": "光陽谷若洞通寺ケヤキは村人たちにとって何を意味していますか？",
            "answer": "豊作の年や凶作の年には村人たちは心配と期待を抱いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 227,
        "QA": 334
    }
}